17歲中彈少女手腳抽筋命危順風車送院

反送中大批示威者留守立法會和政總外，現場一片混亂，警方多次發放催淚彈及煙霧彈驅聲示威者，警方亦有用警棍、胡椒噴劑、催淚水劑、布袋彈及橡膠子彈，警方及示威人士均告受傷。任職護士的市民謝小姐今日響應行動，在現場急救站義務幫忙，見證17歲中催淚彈少女情況危急，卻沒有救援的情況，最後幸獲好心人接載把少女送院治理，她質疑：「香港市民做錯了甚麼？」

謝小姐指出，大約下午4時許，一名17歲少女因吸入催淚彈氣體被送往急救站，少女當時心口翳痛，手腳抽筋，而且呼吸非常急促：

正常人是一分鐘20下，但少女已快至40下，已經缺氧！
謝小姐當時與其他人將少女抬至碼頭附近等救護車，但估計由於傷者太多，救護車應接不下，等了10分鐘仍未到達，由於少女當時情況開始轉壞，謝小姐與其他人士決定截順風車將少女送去醫院，幸運好快有好心人接載將少女送往瑪麗醫院。

謝小姐表示，自己在急救站幫手時，亦多次吸入催淚彈，形容今天是香港最黑暗的一天，她指市民撤退時，就好像逃難，反問「香港市民究竟做錯了甚麼？」對於警察暴力對待市民，她感到十分憤怒，促政府盡快撤回《逃犯條例》。

暴政

籲各大市民聽日行街見到警犬就噓佢
屌多兩句老母都得

整合左做短既msg 大家可以幫手share出去嘛

大家可能未必敢衝，唔敢整武器驚班狗升級武力
但係大家可以學整盾牌，而唔係用頭盔 水樽 遮 去硬食班狗既攻擊
基本上 盾可以擋到膠子彈 警棍 部分既傷害 唔洗硬食曬

唔敢衝既你亦都可以係後方整盾 保護好前線 減低傷亡 我地先至贏到架
整盾可以保護到大家 又唔會話比藉口班狗升級武力

大家一齊spread 開佢 唔好再硬食傷害啦 班狗越嚟越狼死架啦

40秒開始睇製作